{"sn":"001","class":"外幣精選","question":"下列何項外匯收支或交易，申報義務人得於填妥申報書後，逕行辦理新台幣結匯； A. 非居住民每筆八萬美元之匯款 B. 個人每年累積結構金額四百 萬美元之匯款 C. 行號出 口之匯 款 D. 事務所結售在台「有」營運收入辦公費用之匯款","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"002","class":"外幣精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 11 條第 1 項規定，保險人接受要保人以保險契約委任全 權決 定運用標的者，其運用範圍以下列哪些為限：A, 台灣存託憑證 B. 依金融資產證券化條 例發行之受益證券或資產基礎證券 C. 衍生性金融商品 D. 依不動產證券化條例發行之不 動產投資信託受益證券或不動產資產信託受益證券","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"003","class":"外幣精選","question":"中華民國境內新臺幣五十萬元以上等值外匯收支或交易之資金所有者或需求者，應依哪個 法規申報","options":[{"option":"管理外匯條例","answer":false},{"option":"保險業辦理外匯業務管理辦法","answer":false},{"option":"保險法","answer":false},{"option":"外匯收支或交 易申報辦法。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"004","class":"外幣精選","question":"保險業經主管機關核准投資國外保險相關事篥者，應於每年幾月底前彙整前一年度所投 資所有國外相關事業之業務報告並提報主管機關","options":[{"option":"2 月","answer":false},{"option":"6 月","answer":false},{"option":"4 月","answer":true},{"option":"3 月•","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"005","class":"外幣精選","question":"以外幣收付之非投資型保險其保險給付及滿期給付等相關款項將由保險公司存入或匯入 受益人之外匯存款戶 ，如 要將外匯存款結售為新台幣，應由","options":[{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"受益人","answer":true},{"option":"保險人","answer":false},{"option":"要保人 依外匯收支或交易 申報辦法之規定逕向銀行業辦理。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"006","class":"外幣精選","question":"投資型保險與非投資型保險的最大差別為投資型保險具有 A. 盈虧自負 B. 專設帳簿 C. 費用透明 D. 彈性繳費 E. 匯率風險的承擔 等特色","options":[{"option":"ABCE","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BCDE","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"E。","felo":"","pic":""}
{"sn":"007","class":"外幣精選","question":"保險業辦理國外投資項目，所稱國外表彰基金之有價證券種類不包括：","options":[{"option":"對沖基金","answer":false},{"option":"避 險基金","answer":true},{"option":"私募股權基金","answer":false},{"option":"不動產投資信託基金。","answer":false}],"remark":"(保險業辦理國外投資管理辦法第 8 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"008","class":"外幣精選","question":"依「管理外匯條例」第 26-1 條規定，國際貿易發生長期順差、外匯存底鉅額累積或國際經 濟發生重大變化時何者得決定停止第 7 條、第 13 條及第 17 條全部或部分條文之適用","options":[{"option":"中央銀行","answer":false},{"option":"立法院","answer":false},{"option":"總統","answer":false},{"option":"行政院。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"009","class":"外幣精選","question":"人身保險業辦理以外幣收付之非投資型 人身保險業務，應依規定由內部稽核單位每半年辦 理哪 些專案 查核： A. 開發 B. 招攬 、核保 C. 理賠 、精算 D. 保全 、法務、投資","options":[{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"010","class":"外幣精選","question":"人身保險業國外投資部分已採用計算風險值評估風險，所稱之風險值，係指按週為基礎、 樣本期間至少三年，或按日為基礎、樣本期間至少一年，樣本之資料至少每週更新一次， 以至 少百分之九十九的信賴水準，計算十個交易 日之風險值，且須","options":[{"option":"每週","answer":false},{"option":"每月","answer":true},{"option":"每年","answer":false},{"option":"每季 進行回溯測試。","answer":false}],"remark":"(亦可參考保險業辦理國外投資管理辦法第 15 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"011","class":"外幣精選","question":"為提供消費者更多 元外幣保險商品選擇，以滿足外幣保險保障需求，金管會於 103 年 12 月 30 日修正「人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務應具備資 格條 件及注意事項」第 4 點，開放","options":[{"option":"人壽保險","answer":false},{"option":"傷害保險","answer":false},{"option":"年金保險","answer":false},{"option":"健康保險 為人 身保險業得經營之業務範圍。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"012","class":"外幣精選","question":"保險業於實際匯出外幣或以外幣購買國外投資標的之時點，均屬國外投資總額之衡量日， 應評估有無逾限之虞；另關於國外投資總額之計算，則以最近一期會計師簽證或核閱之決 (結)算之國外投資總額，加減至衡量日止所有新增減之實際國外投資金額，且新增減投資 部分應以","options":[{"option":"實際投資時","answer":false},{"option":"實際入帳時","answer":true},{"option":"實際簽約時","answer":false},{"option":"實際購買時 之匯率計算","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"013","class":"外幣精選","question":"保險業申請提高國外投資額超過其 資金百分之三十五者，應符合下列哪些規定： A. 取得國 外投 資總額提高至資金百 分之三十五之核准已逾一年 B. 由董事會毎年訂定風險限額，並 由風險管理委員 會或風險控管部門定期控管 C. 最近一期自有 資本與險資本之比率達百分 之二百五十以上或經國內外信用評等機構評定最近一年信用評等級為 AA- 級或相當等級以 上 D. 當年度未取得其他提高國外投資總額核准","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABC 。","answer":false}],"remark":"(保險業\n瓣理 國外投資管理辦法第 15 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"014","class":"外幣精選","question":"年金保險，以年金給付方式分類，分為：A. 終身年金保險 B. 附保證期間之終身年金保險 C. 附保證金額之終身年金保險 D. 定期生存年金","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"A8C","answer":false},{"option":"AD","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"015","class":"外幣精選","question":"申報義務人於辦理新臺幣結匯申報後，不得要求更改申報書內容，但申報義務人非故意申 報不實，經舉證並檢具何人出具無故意申報不實意見書者不在此限","options":[{"option":"銀行業","answer":true},{"option":"精算師","answer":false},{"option":"保險業","answer":false},{"option":"證券業。","answer":false}],"remark":"(外匯收支或交易申報辦法第 12 條)( 有三個都可選：銀行業. 律師.\n會計師)","felo":"","pic":""}
{"sn":"016","class":"外幣精選","question":"「投 資型保險投資管理辦法」第 21 條規定，全委投資型保險專設帳簿之資產，應如何分別 獨立保管","options":[{"option":"按契約別","answer":false},{"option":"按投資標的別","answer":false},{"option":"按保戶別","answer":false},{"option":"按保險商品別。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"017","class":"外幣精選","question":"依「保險業辦理外匯篥務管理辦法」第 7 條規定，保險業申請辦理外匯業務時，有下列 何種情形，經通知限期補正，屆期未補正者，中央銀行得退回其申請案件： A. 最近一年 有違反保險法相關規定 B. 自有資本與風險資本之比率為百分之二百 C. 所送各項 書件不 完備 D. 應記載事項不充分","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"CD","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"018","class":"外幣精選","question":"保險業資金得投資之國外資產證券化商品，其信用評等須經國 外信用評等機構評定為哪一 個 等級或相當等級以上，且其投資總額不得超過保險業經核定之國 外投資額度百 分之二 十，對毎一 資產證券化商品之投資金額，不得超過保險業資金百分之一","options":[{"option":"BBB- 級","answer":false},{"option":"A- 級","answer":true},{"option":"BBB 級","answer":false},{"option":"BBB","answer":false}],"remark":"+級。 (保險業辦理國外投資管理辦法第 9 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"019","class":"外幣精選","question":"有關保險業辦理外匯業務管理辦法第 11 條之敘述，何 者正確 A. 中央銀行得要求保險業 報送外匯業務相關報表 B. 保險業辦理外匯業務應確實依收付之款項向中央銀行辦理結匯 C. 保險業應確保報表之完 整與真實 D. 保險業應留存結匯明細資料供查核","options":[{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"020","class":"外幣精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」 第 15 條規定，保險業銷售之投資型保險商品，如連 結衍生性商品並涉及外匯者，其投 資標的內容不得涉及之範圍，何者正確 A. 本國 貨幣市 場之股價指標及匯率指標 B. 相關主管機關限制者 C. 大陸貨幣市場之利率指標及股價指標 D. 外國貨幣市場之利率指標及匯率指標","options":[{"option":"B","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"A","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"021","class":"外幣精選","question":"保險業投資於國際性組織發行之債券，其對毎一國際性組織所發行債券之投資總額， 不得 超過該保險業資金","options":[{"option":"百分之十","answer":false},{"option":"百分之一","answer":false},{"option":"百分之三","answer":false},{"option":"百分之五。","answer":true}],"remark":"(保險業辦理國外\n投 資管理辦法第 10 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"022","class":"外幣精選","question":"「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 15 條規定，保險業銷售之投資保險商品，如連結衍生 性商品並涉及外匯者，其投 資標的內容不得涉及下列範圍：","options":[{"option":"利率指標","answer":false},{"option":"股價指數","answer":false},{"option":"匯 率指數","answer":false},{"option":"相關主管機關限制者。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"023","class":"外幣精選","question":"依照「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 9 條規定，保險業經辦各項外匯業務，有下列哪 些情形，按其情節輕重，得廢止或撤銷許可外匯業務之一部或全部：","options":[{"option":"違反保險法其他規 定且情 節重大","answer":false},{"option":"發給許可函後六個月未開辦者","answer":true},{"option":"經行政院金管會許可辦理各項保險業 務後，發覺原申請事項有虛偽情事，且情節 重大者","answer":false},{"option":"經金管會限期改正，屆期仍未改正者。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"024","class":"外幣精選","question":"人身保險業辦理以外幣收付之非投資型 人身保險業務，健康保險之給付項目，以下列何者 為限 A. 豁 免保費 B. — 次性給付之癌症疾病 C. 一次性給付之重大疾病或特定疾病 D. — 次性給付之失能","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"025","class":"外幣精選","question":"「管理外匯條例」第 5 條規定，調 節外匯供需，以維持有秩序之外匯市場，由下列何者辦理","options":[{"option":"財政部","answer":false},{"option":"管理 外匯之行政主管機關","answer":false},{"option":"行政院金管會","answer":false},{"option":"掌理 外匯業務機關。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"026","class":"外幣精選","question":"依「管理外匯條例」第 19-1 條規定，有以下情事之一者，行政院得決定並公告於一定期間 內，採取關閉外匯市場、停止或限制全部或部分外匯之支付、命令將全部或部分外匯結售 或存入指 定銀行、或為其他必要之處置: A. 園內經濟失調 ，有危及本國經濟穩定之虞 B. 國 外經濟失調， 有危及本國經濟穩定之虞 C. 本國國際收支發生嚴重逆差 D. 新台幣匯率大幅 波動，嚴重 影響外匯市場的穩定","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"027","class":"外幣精選","question":"保險業對同一特定目 的不動產投資事業之貸款總餘額，不得超過各該保險業業主權益多 少","options":[{"option":"百分之十","answer":true},{"option":"百分之十五","answer":false},{"option":"百分之二十","answer":false},{"option":"百分之八十七","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"028","class":"外幣精選","question":"依保險法第 123 條規定，保險人破產時，受益人對於保險人得請求之保險金額之債權，以 其保單價值準備金按訂約時之下列何者計算之","options":[{"option":"預定利率","answer":false},{"option":"責任準備金利率","answer":false},{"option":"保險費 率比例","answer":true},{"option":"宣告利率 。","answer":false}],"remark":"(投 資型保險投資管理辦法第 17 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"029","class":"外幣精選","question":"依保險業辦理外匯業務管理辦法第 13 條規定，以外常收付之保險，其相 關款項","options":[{"option":"均不得 以新臺幣收付","answer":true},{"option":"得以新臺幣收付","answer":false},{"option":"均不得以外幣收付","answer":false},{"option":"得以外幣收付。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"030","class":"外幣精選","question":"以新臺幣收付之投資型保險契約，其結匯事宜應依中央銀行訂定之","options":[{"option":"管理外匯條例","answer":false},{"option":"銀行篥辦理外匯 業務管理辦法","answer":false},{"option":"保險業辦理外匯 業務管理辦法","answer":false},{"option":"外匯收支或交易申 報辦法等有關規定瓣理","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"031","class":"外幣精選","question":"「投 資型保險投資管理辦法」 第 14 條規定，有關投資型保險之投資標的之敘述，何者正 確？ A. 為境外基金者，係經主 管機關核准在國外募集之境外基金 B. 為共同信託基金受益 證券者，應經主管機關核准 C. 為結構型商品者，係指結合保險與衍生性金融商品之組合型 式商品 D. 為證 券投資信託基金受益憑證者，應為申報生效得募集發行之證券投資信託基 金受 益憑證","options":[{"option":"BD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"032","class":"外幣精選","question":"壽險業者辦理國 外投資，可在行政院金管會核定投資比率範圍內，以下列方式匯出資金：","options":[{"option":"經由金融機構辦理之特定金錢信託投資國外","answer":true},{"option":"利用 信託業的額度","answer":false},{"option":"利 用要保人每年 結匯額度","answer":false},{"option":"由業者向行政院金管會專案申請核准匯出所需資金，自行投資國外。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"033","class":"外幣精選","question":"「投 資型保險投資管理辦法」規定，專設帳簿之資產與保險人之一般帳簿 資產間，除 A. 將 一般帳簿資產轉入非由保險人全權決定運用標的之投資型保險專設帳簿作為其設立之用 B. 用於支應該轉入專設帳簿保單之正常運作 C. 為保險成本或第 3 條訂定之各項費 用必要 之轉出 D. 為維護要保人或受益人之利益並經主管機關核准，不得互相出售 、 交換 或移轉","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":"。(投資型保險投資管理辦法第 8 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"034","class":"外幣精選","question":"壽險業之分紅人壽保險業務，該年度由董 事會核定之可分配紅利盈餘，其分配予要保人之 比例不得低於","options":[{"option":"百分之八十","answer":false},{"option":"百分之七十","answer":true},{"option":"百分之六十","answer":false},{"option":"百分之五十。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"035","class":"外幣精選","question":"下列者不是保險業辦理國外投資項目；","options":[{"option":"外幣放款","answer":false},{"option":"外國有價證券","answer":false},{"option":"外匯存款","answer":false},{"option":"依不 動產證券化條例發行之不動產受益憑證。","answer":true}],"remark":"(保險業辦理國外投資管理辦法第 3 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"036","class":"外幣精選","question":"保險業 已訂定國外投資相關 交易處理程序及風險監控管理措施，並經 董事會同意者，得在多少百分比內辦理國外投資 該保險業資金","options":[{"option":"15%","answer":false},{"option":"25%","answer":false},{"option":"20%","answer":false},{"option":"10% 。","answer":true}],"remark":"(保險業辨理國外投資管理\n辦法第 15 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"037","class":"外幣精選","question":"保險業資金辦理國外投資總額，由主 管機關視各保險業經營情況核定之，最高不超過保 險 業資金 4 5%， 但下列何者不計入其國 外投資限額： A 、保險業經主管機關核准銷售 以外幣收付之非投資型保險商品，並經核准不計入國 外投資之金額 B 、保險業依保險法 規定投資於國內證券市場上市之外幣計價股權之投資金額 C 、其他經主管機關核准之投 資項目與金額","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"A","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"038","class":"外幣精選","question":"「人生保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務應具備資格條件及注意事項」第 8 點第 1 項第 1 款規定，銷 售該等保險商品之業務員應通過壽險公會舉辦之特別測驗並完 成登錄；登錄後，各人生保險業每年因 為其舉辦至少","options":[{"option":"6 小時","answer":false},{"option":"2 小時","answer":false},{"option":"1 小時","answer":true},{"option":"3 小時 之匯率風險及外匯相關法規在職教育訓練課程。","answer":false}],"remark":"【NEW】","felo":"","pic":""}
{"sn":"039","class":"外幣精選","question":"保險人應確實建立投資標的發行、保證、經理機構之信 用風險評估機制及分散原則，並應 依「投資型保險投資管理辦法」 第 9 條第 2 項規定訂定投資標的 A. 發行 B. 保證 C. 保管 D. 經理","options":[{"option":"AD","answer":true},{"option":"AC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"機構破產之緊急應變及追償作業程序。(注意： 易混淆)","felo":"","pic":""}
{"sn":"040","class":"外幣精選","question":"投資型保險商品所連結投資標的或專設帳簿資產之運用，不得涉有下列情事：連結或運用 於 A. 證券投資信託事業以私募方式發行之證券投資信託基金受益憑證 B. 其他國內外私募 之有 價證券 C. 國內證券交易 市場交 易之指數股票型基金 D. 國外證券交易 市場交 易之指 數股票型基金","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"AB","answer":true}],"remark":"投 資型保險專設帳簿保管機關及投資標的應注意事項第 5 條","felo":"","pic":""}
{"sn":"041","class":"外幣精選","question":"保險業辦理外匯業務管理辦法規定，保險業得申請辦理下列哪些外匯業務？ A. 以 外幣收 付之人身保險業務 B. 辦理以外幣收付之非投資型年金保險，於年金累積期間屆滿轉換為 一般帳簿之即期年金保險，約定 以新台幣給付年金者 C. 財富 管理業務涉及外匯業務之經 營者 D. 以 外幣收付之人身保險單為質之新台幣放款","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"BD","answer":false},{"option":"CD","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"042","class":"外幣精選","question":"依管理外匯條例第 22 條規定， 以非法買賣 外匯為常業者，處幾年以下有期徒刑、拘役或 科或併科與營業總額等值以下之罰金，其外匯及價金沒收之","options":[{"option":"三年","answer":true},{"option":"二年","answer":false},{"option":"五年","answer":false},{"option":"一年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"043","class":"外幣精選","question":"「投 資型保險投資管理辦法」 第 5 條第 2 項規定，依規定運用 專設帳簿之資產進行投資及 交易，應作成書 面紀錄，並於何時提出檢討報告，並應依法建檔保存","options":[{"option":"每半年","answer":false},{"option":"按月","answer":true},{"option":"按週","answer":false},{"option":"按季","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"044","class":"外幣精選","question":"「外匯收 支或交 易申報辦法」 第 4 條規定，行號每年累積結購或結售 金額未超過多 少美元 之匯款，申報義務人得於填妥申報書後，逕行辦理新台幣結匯","options":[{"option":"五百萬美元","answer":false},{"option":"一千萬美元","answer":false},{"option":"五千萬美元","answer":true},{"option":"八千萬美元 。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"045","class":"外幣精選","question":"人身保險業送審以外幣收付非投資型人身保險商品時，除應依規定檢附相關送審文件外， 應併 檢附下列那些文件； A. 匯款費用之負擔 B. 外幣 資產負 債配置具體計畫及執行方法 C. 會計處理方式說明 D. 外幣資產區隔之方式","options":[{"option":"/\\BCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"046","class":"外幣精選","question":"保險業辦理下列何者服務，以要保人所繳新台幣保費專設帳簿資產 投資國外有價證券，透過金融機構辦理指定用途信託資金投資國外有價證券業務方式投資國外者，應由辦理該項業務之業者，向中央銀行申請核准後辦理結匯","options":[{"option":"以外幣收付之投資型保險","answer":false},{"option":"以新臺幣收付之投資型保險","answer":true},{"option":"以外幣收付之 非投資型保險","answer":false},{"option":"以新臺幣收付之非投資型保險。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"047","class":"外幣精選","question":"保險業對國外及大陸地區不動產之投 資總額不得超過保險業資金百分之一及業 主權益","options":[{"option":"20%","answer":false},{"option":"30%","answer":false},{"option":"40%","answer":false},{"option":"10%","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"048","class":"外幣精選","question":"養老保險就是將下列何者結合在一起的保險","options":[{"option":"終身保險及死亡保險","answer":false},{"option":"定期保險及死亡保險","answer":false},{"option":"定期保險及生存保險","answer":true},{"option":"終身保險及生存保險 。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"049","class":"外幣精選","question":"訂立投資型保險契約時，保險人就要保人或受益人投資權益之保護，應依照下列何者及其他有關法令規定記載相關條文","options":[{"option":"投資 型保險 商品管理規則","answer":false},{"option":"投資 型保險投資管理辦法","answer":true},{"option":"保險業辦理國外投資管理辦法","answer":false},{"option":"保險業辦 理國外投資範圍及內容準則 。","answer":false}],"remark":"(投 資型保險投資管理\n辦法第 2 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"050","class":"外幣精選","question":"「投 資型保險投資管理瓣法」 第 4 條第 2 項規定，投資型保險之業務之專設帳簿應符合下 列哪些原則：A. 專設帳簿之資產，應與保險人之其他資產分開設置，並單獨管理之 B. 保險 人應依中 華民國 人壽保險商業同業公會報經主管機關備查之人壽保險業 會計制度範本， 定 期對專設帳簿之資產價值 C. 專設帳簿之運用，應與要保人同 意或指定之投資方式及投資 標 的相符 D. 專設帳 簿資產 之運用 ， 由保險 人全權 決定運 用標的","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"051","class":"外幣精選","question":"投 資型保險商品連結之各種國內結構型商品，下 列何者不是涉及大陸地區之商品或契約得 連結 之標的","options":[{"option":"以人民幣交割之人民幣利率交換","answer":false},{"option":"以 外幣計價或交割之新台幣兌人民幣 遠期外匯","answer":true},{"option":"以人民幣計價無本金交割之外幣兌人民幣利 率交換","answer":false},{"option":"以外幣計價之無本金 交割之外幣對人民幣遠期外匯。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"052","class":"外幣精選","question":"保險業辦理外匯業務管理辦法規定，保險業得申請辦理下列外匯業務： A. 以外幣收付之財產保險業務 B. 以外幣收付之投資型年金保險，於年金累積期間屆滿時轉換為一般帳簿之 即期年金保險 C. 以外幣收付之財產保險之保險單為 質之外幣放款 D. 財富管理業務涉及外匯 業務之經營者","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"AC","answer":false},{"option":"CD。","answer":false}],"remark":"(保險業辦理外匯業務管理辦法第 3\n條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"053","class":"外幣精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 4 條規定，保險業得申請辦理第 3 條各款全部或一部之業務項目下列何者於該條各款範 圍內分別許可之，","options":[{"option":"由行政院金管 會依其法規遵循情形","answer":false},{"option":"由中 央銀行依其財務狀況","answer":false},{"option":"由 行政金管會依其自有資本與風險資本之比率","answer":false},{"option":"由中 央銀行依其業務需要 。","answer":true}],"remark":"(仔細看清楚選項的每一個字)","felo":"","pic":""}
{"sn":"054","class":"外幣精選","question":"保險業投資於國 外信用評等為 BBB 之每一公司或保證之公司債總額，不得超過該保險業","options":[{"option":"資金百 分之五","answer":false},{"option":"業主權益百分之十","answer":true},{"option":"業主權益百分之五","answer":false},{"option":"資金百分之三","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"055","class":"外幣精選","question":"以外幣收付之非投資型人身保險契約與 A. 新台幣收付之投資型保險契約 B. 外幣收付之投 資型 人身保險契約 C. 新台 幣收付之非投 資型保險契約 D. 外幣 收付之人身保險契約","options":[{"option":"AC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"不得辦理契約轉換","felo":"","pic":""}
{"sn":"056","class":"外幣精選","question":"「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 10 條規定，保險 業辦理各項外匯業務，應先確實 A. 瞭解客 戶需求 B. 瞭解財 富來源 C. 辨識顧 客身分 D. 基本登 記資料","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"CD","answer":true}],"remark":"及憑辦文件是否符合規定。","felo":"","pic":""}
{"sn":"057","class":"外幣精選","question":"某人壽保險公司向 主管機關申請核准以外幣收付之非投資型人身保險業務應檢附其資格 條件，下列哪項不符合規定：","options":[{"option":"最近一年內遭主管機關罰鍰累計達新台幣二百五十萬元","answer":false},{"option":"最近 一年內主管機關及其指定機構受理保戶申訴案件非理賠申訴率、理賠申訴率及處 理天數之綜合評分值為人身保險業由低而 高排名 前百分之七十","answer":false},{"option":"自有資本與風險資本之 比率為百 分之二百五十","answer":false},{"option":"國外投資部分採用計算風險值評估風險，並每月至少控管乙次。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"058","class":"外幣精選","question":"依「管理外匯條例」第 19-3 條規定，為配合聯合國決議獲國際合作有必要時，行政院金融 監督管理委員 會會同 中央銀行報請行政院核定後，得對危 害國際安全之 A. 國家 B. 地區 C. 恐怖組織 D. 洗錢組織 相關之個人、法人、團體、機關、 機構於銀行業之帳戶、匯款、通貨或其他支付工具，為禁 止提款、轉帳、付款、交付、轉 讓或 其他必要處置","options":[{"option":"AD","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"059","class":"外幣精選","question":"保險 業特定目的不動產投資事業之經營，各項收入除預留必要之營建資金外，應於每年結 算並經會計師簽證幾個月內匯回母公司","options":[{"option":"6 個月","answer":true},{"option":"2 個月","answer":false},{"option":"3 個月","answer":false},{"option":"12 個月","answer":false}],"remark":"(保險業\n辦理 國外投資管理辦法第 1】-2 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"060","class":"外幣精選","question":"下列那項屬「新型 態人身保險商品認定標準」第 2 點規定所指之新型態人身保險商品：","options":[{"option":"各公 司第一張非約 定以新臺幣為收付幣別之傳統型保險商品","answer":true},{"option":"同類型新型 態保險商品經 主管機關核准時間雖未逾 1 年，惟已核准達 3 張","answer":false},{"option":"新型態保險商品經主管機關核 准時間 逾 1 年","answer":false},{"option":"各公司第 一張約 定以新臺幣為收付幣別之傳統型保險商品。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"061","class":"外幣精選","question":"「投 資型保險投資管理辦法」 第 10 條第 1 項規定，投 資型保險契約所提供連結之投資標 的及專設帳簿資產之運用，除要保人以保險契約約定委任保險人全權決定運用標的者外， 以下列哪些為限： A. 金融債券 B. 結構型商品 C. 台灣存託憑證 D. 公開發行之有擔保公司債","options":[{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"062","class":"外幣精選","question":"保險 業符合「保險業辦理國外投資管理冊法」第 12 條第 1 項前段規定者，得依本辦法從事 以 人民幣計價之各項資金運用，但其於從事大陸地區政府、 公司相關有價證券之運用，不 得投資下列哪些項目？","options":[{"option":"大陸地區店頭市場交 易股票","answer":true},{"option":"大陸地區集 中市場或銀行間債券 市場交易 之公司 債及金融債券","answer":false},{"option":"大陸 地區掛牌上市之證券投資基金及指數股票 型基金","answer":false},{"option":"大陸地區政府公債及國庫券， 包括於銀行間債券市場交易之標的","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"063","class":"外幣精選","question":"「保險法」第 146 條之 3 規定，保險業辦理放款項目 不包括：","options":[{"option":"人壽保險業以各該保險業 斬簽發之人壽保險單為質之放款","answer":false},{"option":"公司保證之放款","answer":true},{"option":"以 動產或不動產 為擔保之放款","answer":false},{"option":"以合於保險法第 146 條之 1 之有價證券為質之放款。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"064","class":"外幣精選","question":"依保險業辦理國 外投資管理辦法規定，保險業投資於股票、首次公開募集之股票、非本國 企業發行之存託憑證、可轉換公司債及附認股權公司債之有價證券總額，不得超過該保險 業","options":[{"option":"業主權益百分之二十","answer":false},{"option":"業主權益百分之四十","answer":false},{"option":"依本法第 146 條之 4 核定 國外投 資總額之百分之二十","answer":false},{"option":"依保險法第 146 條之 4 核定國外投資總額之百分之四十。","answer":true}],"remark":"(保險\n業辦理國外投資管理辦法第 7 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"065","class":"外幣精選","question":"依保險法第 119 條規定，要保人終止保險契約而保險費以付足一年以上者 A. 保險 人應於 接到通知後一個半月內價付解約金 B. 償付解約金之條件及金額，應載明於保險契約 C. 解約金之金額不得少於要保人應得保單價值準備金之四分之三 D. 解約金之金額不得少於 受益人應得保單帳戶價值之四分之三 以上敘述何者不正確","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"066","class":"外幣精選","question":"下列何種外匯收支或交易，申報義務人得於填妥申報書後，逕行辦理新台幣結匯： A. 公司 B. 行號 C. 團體 D. 個人 ，出口 貨品之匯款。","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"AB。","answer":false}],"remark":"(外匯收支\n或交 易申報辦法第 4 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"067","class":"外幣精選","question":"保險業業主權益，超過保險法第 139 條規定最低資本或基金最低額者，經主管機關核 准，得為","options":[{"option":"保險相關事業","answer":true},{"option":"衍生性金融商品","answer":false},{"option":"經中央銀行許可辦理以各該保險業 所簽發外幣收付之人身保險單為 質之外幣放款","answer":false},{"option":"國 外不動產之國 外投資","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"068","class":"外幣精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 9 條規定 ’保險業經辦各項外匯業務，有下 列何種 情事者，按其情節輕重，得廢止或撤銷許可外匯業務之一部或全部","options":[{"option":"最近一年內有遭主管 機關 罰緩累計達新臺幣二百萬元","answer":false},{"option":"經中央銀行許可瓣理各項保險業務後，發覺原 申請事 項有虛偽情事，且情節 重大者","answer":true},{"option":"違反保險法且情節 重大者","answer":false},{"option":"發給許可函後五個月未開 瓣者。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"069","class":"外幣精選","question":"外幣收付之非投資型人身保險契約 A. 所收取之保費 B. 兌換損益 C. 從事之資金運用 D. 提 存的各項責任準備金，除相關法令有明確規範排除外，應併 入國外投資限額計算","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"070","class":"外幣精選","question":"人身保險業辦理以人民幣收付之非投資型人身保險商品，期繳 費年期至少幾年以上","options":[{"option":"三 年","answer":false},{"option":"一年","answer":false},{"option":"四年","answer":true},{"option":"六年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"071","class":"外幣精選","question":"保險業辦理國外投資，投 資於外國證券集中交 易市場或店頭市場交 易之股票總額，不得超 過保險法第 146 條之 4 核 定國外投資總額最高上限之","options":[{"option":"百分之三十五","answer":false},{"option":"百分之西十五","answer":false},{"option":"百分之四十","answer":true},{"option":"百分之三十 。","answer":false}],"remark":"(保險業辦理國外投資管理辦法第 7 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"072","class":"外幣精選","question":"保險 業得投 資以外幣計價之商業本票其發行或保證公司之信用評等 等級須經國外信用評 等機構評定為","options":[{"option":"AAA","answer":false},{"option":"AAA-","answer":false},{"option":"BBB+","answer":true},{"option":"BB8-級或相當等級以上。","answer":false}],"remark":"(保險業辦理國外投資管\n理辦法第 6 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"073","class":"外幣精選","question":"保險人應依「投 資型保險投資管理辦法」第 6 條第 2 項及第 3 項規定，將專設帳簿之資 產 交由英商惠譽國際信用評等(股)台灣分公司達 等級以上之國內保管機構予以保 管","options":[{"option":"A-(twn)","answer":true},{"option":"A(twn)","answer":false},{"option":"BBB+(twn)","answer":false},{"option":"AA","answer":false}],"remark":"-(twn)","felo":"","pic":""}
{"sn":"074","class":"外幣精選","question":"壽險業者辦理國 外投資，可在行政院金融監督管理委員會核定投資比率範圍內，以 下列何 者方式匯出資金：","options":[{"option":"利用壽險業者的每年 5 千萬美元累積結匯金額","answer":true},{"option":"經由金融機構辦理 之特 定金錢信託投資國外，利用信託業的額度","answer":false},{"option":"由業者向行政院金管會專案申請核准匯 出所 需資金，自行投資國外","answer":false},{"option":"利用 要保人毎年結匯額度。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"075","class":"外幣精選","question":"保險業經由投資特定目的不動產投資事業，並以 貸款方式提供該事業所需資金取得國外及 大陸地區不動產者，特 定目的不動產投資事業所得之貸款，應多少比率運用於投資取得國 外及大陸地區不動產","options":[{"option":"百分之九十","answer":false},{"option":"百分之八十","answer":false},{"option":"百分之七十","answer":false},{"option":"全數","answer":true}],"remark":"(保險業辦理\n國外投資管理辦法第 11-2 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"076","class":"外幣精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理瓣法」 第 6 條規定，保險業申請辦理第 3 條外匯業務時，應 檢附下 列那些書件？ A. 外幣自有 資金證明文件 B. 經保險業 負責人簽署之法規遵循聲明 書 C. 營業計畫書(內 容應 包括業務簡介、作業流程、內部控制制度、內部稽核制度、會計 處理 等項目) D. 重要事項告知書(含風險告知)E. 外國保險公司在我國境內設立分支機構 授權書","options":[{"option":"ABCDE","answer":false},{"option":"BDE","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"077","class":"外幣精選","question":"「外匯收支或交 易申報辦法」第 6 條規定，行號每年累積結購或結售金額超過下列多少金額之必要性匯款，申報義務人應於檢附所 填申報書及相關證明文件，始得辦理新臺幣結匯","options":[{"option":"一 千萬美 元","answer":false},{"option":"五百 萬美元","answer":false},{"option":"五千 萬美元","answer":true},{"option":"一百 萬美元 。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"078","class":"外幣精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 23 條第 1 項規定，全委投資型保險契約之要保人得向保 險人申請轉換為不同投資方針之全委投資型保險契約，且除因 A. 險種 B. 保險期間 C. 保險 金額 D. 保險 給付項 目 及條件， 改變所 致危險增加之 情形外 ，保 險人不 得拒絕","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"079","class":"外幣精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 5 條第 1 項第 1 款規定，保險人運用與管理專設帳簿資產， 涉及由保險人全權決定運用於證券交 易法第 6 條之有價證券者，應另依下列何者申請兼營全權委託投資業務","options":[{"option":"信託法","answer":false},{"option":"證券 投資信託及顧問法","answer":true},{"option":"證券 交易法","answer":false},{"option":"保險法 。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"080","class":"外幣精選","question":"依照「管理外匯條例」規定，國庫對外債務之保證、管理及其清償之稽催，由","options":[{"option":"管理外匯 之行政主管機關","answer":true},{"option":"管理外匯之業務機關","answer":false},{"option":"金管會","answer":false},{"option":"中央銀行 辦理。","answer":false}],"remark":"(管理外匯條例第 4\n條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"081","class":"外幣精選","question":"再保險業者之經營其有 涉及外匯業者應經下列何者許可後始得辦理，","options":[{"option":"應同時經行政院金融監督管理委員會及中央銀 行","answer":false},{"option":"應經中央銀行","answer":true},{"option":"應經行政院金融監督管理委員會同意後，再取得中央銀行","answer":false},{"option":"無須經中央銀行 。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"082","class":"外幣精選","question":"「保險業辦理國外投資管理辦法」第 15 條第 2 項規定，保險業訂定國外投資相關 交易處 理程序應包括 A. 制定整體性投資政策 B. 書面分析報告之製作 C. 交付執行之紀錄 D. 檢 討報告之提交","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"等，其相關資料應至少保存五年。","felo":"","pic":""}
{"sn":"083","class":"外幣精選","question":"年金保險，以 年金給付始期分類，分為：A. 即期年金保險 B. 終期年金保險 C. 遞延年金保險","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"084","class":"外幣精選","question":"利率 變動型年金保險契約，其責任準備金提存方式，年金累積期間","options":[{"option":"以平衡準備金制提存","answer":false},{"option":"以 計算公式提存","answer":false},{"option":"依「保險業各種準備金提存辦法」第 10 條規定提存","answer":false},{"option":"以年金保單 價值準備金全額提存。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"085","class":"外幣精選","question":"私募基金之基金經理公 司須以在經濟合作暨發展組織國家主管機關註冊者為限，且管理私 募基金歷史須滿五年以上， 管理私募基金之資產不得少於","options":[{"option":"美金五億元","answer":true},{"option":"美金 一億元","answer":false},{"option":"美金三億元","answer":false},{"option":"美金二億元 或等值外幣。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"086","class":"外幣精選","question":"以外幣收付之利率變動型年金保險，保險費的計算基礎為：A, 預定危險發生率 B. 宣告利率 C. 預定利率 D. 預定附加 費用率","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"087","class":"外幣精選","question":"保險業申請提高國外投資總額超過其資金 40%者，須符合下列哪些規定： A. 經國內外信用 符合機構講評定最近一年信用評等等級為 AA+級或相當等級以上 B. 最近一年度自 有資本 與風險資本之比率均達法定標準一點二五倍以上，且最近三年度平均比率達法定標準一點 二五倍以上 C. 設有內部風險模型 以量化公司整體風險 D. 當年度未取得其他提高國外投 資總額核准","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"。(保險業辦理國外投資管理辦法第 15 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"088","class":"外幣精選","question":"95 年 3 月 14 日金管會保險局及保險事業發展中心就開放外幣傳統型保單與中央銀行外匯 局交換意見，中央銀行外匯局表示在哪些配套措施下，可正面考量開放外幣傳統型保單： A. 風險充分告知 B. 金融業跨 業經營 C. 保險費收取方式 D. 各類外幣商品稅賊公平","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"089","class":"外幣精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辨法」 第 8 條規定，保險業申請許可辦理外匯業務，經 審查 有下列何種情形者，中央銀行得駁回其申請：A. 最近一年有違反本辦法或其他外匯相關規 定且情 節重大 B. 申請資格不符第 5 條規定 C. 最近一年內有被主管機關罰鍰累計達新臺幣 二 百萬元 D. 其他 事實足認為有 礙業務健全經營或未 能符合金融政 策要求之虞者","options":[{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"090","class":"外幣精選","question":"保險業訂立之投資管理流程，其內容應包括： A 、制定整體性投資政策 B 、設置並授權 相 關單位執行投資政策 C 、分析、衡量及控制投資結果與風險 D 、投資執行報告 E、 建立內 部股權投資人員利益衝突防範機制","options":[{"option":"A B","answer":false},{"option":"C DE","answer":false},{"option":"A B CE","answer":true},{"option":"A","answer":false}],"remark":"BCD。","felo":"","pic":""}
{"sn":"091","class":"外幣精選","question":"103 年 7 月 3 日壽險公會建議「以 外幣收付之非投資型 人身保險客戶 適合度調查評估表」 増訂何種問項？","options":[{"option":"健康告知問項","answer":false},{"option":"海外醫療準備","answer":true},{"option":"退休規劃問項","answer":false},{"option":"財務分析問 項","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"092","class":"外幣精選","question":"壽險業辦理澳幣及歐元計價之非投資型人身保險商品相關業務，仍應確實瞭解保戶 未來有 A. 外幣需求 B. 承受 利率風險能力 C. 承受 匯率風險能力 D. 承受 市場風險能力","options":[{"option":"A","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"AD","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"093","class":"外幣精選","question":"「保險業辦理國外投資管理辦法」第 15 條規定，保險業訂定國外投資風險監控管理措施， 應包括有效執行之 A. 風險管理政策 B. 風險管理架構 C. 風險管理制度 D. 風險管理程序","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"。(保險業辦理國外投資管理辦法第 15 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"094","class":"外幣精選","question":"保險業有下列何者情事者，不得投資經國外信用評等機構評定為 BBB+ 級或相當等級之公 司所發行之可轉換公司債及附認股權公司債 A. 最近一年有國 外投資違反保險法受重大處 分情事 B. 最近一期自有 資本與風險資本之比率未達法定標準一點二五倍 C. 董事會未設置 風險控管委員會，實際負 責公司整體風險控管 D. 最近一期自 有資本與風險資本之比率達 法定標準以上未達法定標準一點二五倍，且經國內外信用評等機構評定信用評等等級達 AA 級以上者","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"BC","answer":true}],"remark":"。(保險業辦理國外投資管理辦法第 17 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"095","class":"外幣精選","question":"人身保險業辦理以外幣收付之非投資型 人身保險業務，應由內部稽核單位多久辦理該等保險商品招攬、核保、理賠、精算、保全、法務及投資 作業之專案查核","options":[{"option":"每半年","answer":true},{"option":"按月","answer":false},{"option":"每年","answer":false},{"option":"按季","answer":false}],"remark":"【注意： 另外一題「專案自行查核」兩者是不一樣的］","felo":"","pic":""}
{"sn":"096","class":"外幣精選","question":"「投 資型保險投資管理辦法」第 15 條規定，專設帳簿資產應依下列何者之市價評價，並依相關法令編列資產明細；但保險人之自有 部位及依保險契 約約定由保險人部分承擔投資損益風險者，不在此限","options":[{"option":"每日","answer":false},{"option":"每月","answer":false},{"option":"每週","answer":false},{"option":"投資型保險契 約約定評價日 。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"097","class":"外幣精選","question":"依「保險法」第 123 條第 2 項規定，投 資型保險契約之投資資產，非各該投資型保險之何者不得主張， 亦不得請求扣押或行使其他權利","options":[{"option":"受益人","answer":true},{"option":"要保人","answer":false},{"option":"保險人","answer":false},{"option":"被保險人 。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"098","class":"外幣精選","question":"保險法第 125 條規定何種保險人於被保險人疾病、 分娩及其所致失能或死亡時， 負給付 保險金額之責","options":[{"option":"年金","answer":false},{"option":"健康","answer":true},{"option":"傷害","answer":false},{"option":"人壽","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"099","class":"外幣精選","question":"以外幣收付之非投資型人身保險之保險費以外幣收取，如需以新臺幣結購外幣，應由何者依外匯收支或交易申報辦法之規定，逕向銀行業辦理","options":[{"option":"保 險人","answer":false},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"要保人","answer":true},{"option":"被保險人 ","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"100","class":"外幣精選","question":"人身保險業自 110 年 7 月 1 日起新銷售之人壽保險單，計提責任準備金之生命表應以","options":[{"option":"國民生命表","answer":false},{"option":"自行決定","answer":false},{"option":"臺灣壽險業第五回經驗生命表","answer":false},{"option":"臺灣壽險業第六回經驗生命表為基礎","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"101","class":"外幣精選","question":"保險業訂立之投資管理流程，其內容應包括： A. 制定整體性投資政策 B. 設置並授權相關單 位 執 行投 資政策 C. 分析 、衡量及控制投資結果與風險 D. 投資執 行報告","options":[{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"。(保險業 資產管理自律規範第 6 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"102","class":"外幣精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辨法」第 13 條規定，以外幣收付之保險，其相關款項均不得以 新台幣收付；除但書應另有規定外，其結匯事宜應由何者依外匯收支或交易申報辦法之規定，逕向銀行業辦理","options":[{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"保險人","answer":false},{"option":"要保人和 受益人","answer":false},{"option":"要保人或受益人 。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"103","class":"外幣精選","question":"整體性投資政策至少多久應重新依照 資產與 負債關 係、風險承受度、長期風險報酬要求、流動性與清償能力狀況檢討一次,並報經董事會通過","options":[{"option":"每年","answer":true},{"option":"每半年","answer":false},{"option":"每二年","answer":false},{"option":"每季。","answer":false}],"remark":"(保險業 資產管理自律規範第 7 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"104","class":"外幣精選","question":"保險業申請投資國外銀行業，應符合之資格條件，下列何者不正確","options":[{"option":"保險業董事會設置 風險管理委員會，實際負 責公司 整體風險管控","answer":false},{"option":"保險業前 1 年度各種準備金 之提存符 合法令規定","answer":false},{"option":"最近 1 期業主權益除以含分離帳戶總資產比率達百分之六以上","answer":true},{"option":"保險業 應具備可健全經營管理銀行業之專業能力及經驗。","answer":false}],"remark":"【正解】最近 1 期業主權益除以「不\n含」分離帳戶總資產比率達百分之六以上","felo":"","pic":""}
{"sn":"105","class":"外幣精選","question":"投資型與非投資型保險的 資金運用決定權不同，非投資 型保險之資金運用決定權為","options":[{"option":"被 保險人","answer":false},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"要保人","answer":false},{"option":"保險人 。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"106","class":"外幣精選","question":"保險業應就擬以信託的方式取得國 外及大陸地區不動產每一標的物於","options":[{"option":"事前逐筆檢送書 件向經濟部申請核准","answer":false},{"option":"事前逐筆檢送書件向主管機關申請核准","answer":true},{"option":"匯總向 主管機關備查","answer":false},{"option":"匯總向經濟部備查。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"107","class":"外幣精選","question":"「投 資型保險投資管理辦法」第 10 條第 1 項規定，投 資型保險契約所提供連結之投資標 的及 專設帳簿資產之運用，除要保人以保險契約約定委任保險人全權決定運用標的者外， 以下列哪些為限： A. 證券投資信託基金受益憑證 B. 股票、台灣存託憑證 C. 境外基金 D. 共同信託基金受益證券","options":[{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"108","class":"外幣精選","question":"「人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務應具備資格條件及注意事項」第 8 點第 1 項第 1 款規定，銷售該等保險商品之業務員應通過壽險公會舉辦之特別測驗並完 成登錄；登錄後，各人生保險業每年因為其舉辦至少 1 小時之","options":[{"option":"匯率風險及外匯相關法 規","answer":true},{"option":"外部共通知法令遵循","answer":false},{"option":"投資風險及外匯相關法規","answer":false},{"option":"風險管理及保險相關法規 在職教育訓練課程。","answer":false}],"remark":"【NEW】","felo":"","pic":""}
{"sn":"109","class":"外幣精選","question":"保險業經由信託方式取得國 外及大陸地區不動產，受託機構應為經營當地主管機關核淮經 營信託業者，且最近 1 年內國內外信譽評等等級逹何種等級以上之金融機構 ' 並不得違背 保險法第 146 條之第 7 第 3 項所稱之利害關係","options":[{"option":"AA","answer":false},{"option":"AA-","answer":false},{"option":"BB-","answer":false},{"option":"BBB+ 或相當等級以 上","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"110","class":"外幣精選","question":"保險業資金運用於外匯存款，存放於同一銀行之金額，不得超過該保險業","options":[{"option":"業主權益百分 之三","answer":false},{"option":"業主權益百分之五","answer":false},{"option":"資金百分之五","answer":false},{"option":"資金百分之三。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"111","class":"外幣精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 15 條規定，保險業銷售之投資型保險商品，如連結 衍生性商品並涉及外匯者，其投資標的內容不得涉及下列範圍：","options":[{"option":"利率指標","answer":false},{"option":"股價指數","answer":false},{"option":"匯率指標","answer":false},{"option":"本國貨幣市場之之新臺幣利率指標及匯率指標。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"112","class":"外幣精選","question":"下列何項外匯收支或交易，申報義務人得於填妥申報書後，逕行辦理新臺幣結匯：A. 公司 每年累積結購金額七千 萬美元之匯款 B. 行號每年累積結購金額六千萬美元之匯款 C. 公 司每年累積結售金額四千 萬美元之匯款 D. 行號每年累積結售金額三千 萬美元之匯款","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"CD","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"AD","answer":false}],"remark":"。(外匯收支或交易申報辦法第 4 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"113","class":"外幣精選","question":"要保人購買一個生存保險，保險金額 10 萬美元，訂約時新臺幣對美元之匯率為 31 ，十五 年後保險公司給付生存保險金時，新臺幣對美元之匯率為 30, 受益人將美元兌換為新臺幣， 以下何者正確：","options":[{"option":"會產生匯兌損失新臺幣 10 萬元","answer":true},{"option":"新台幣升值","answer":false},{"option":"會產生匯兌利益新 臺幣 10 萬元","answer":false},{"option":"美元貶值。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"114","class":"外幣精選","question":"中央銀行於 96 年 8 月份首次核准人壽保險公司得辦理以外幣收付之投資型保險單為質之 外幣放款業務，惟質借金額","options":[{"option":"以保單帳戶價值兩成為上限","answer":false},{"option":"以純屬保險部分之保單價值 準備金兩成為上限","answer":true},{"option":"以純屬保險部分之保單價值準備金五成為上限","answer":false},{"option":"保單價值準備金 五成為上限。","answer":false}],"remark":"(保險業辦理外匯業務管理辦法第 14 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"115","class":"外幣精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 5 條第 1 項第 1 款規定，保險人運用與管理專設帳簿資產 之方式，保險人應指派具有 A. 金融 B. 證券 C. 保險 D. 其他投資業務經驗之專業人員 運 用與管理專設帳簿之資產","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"116","class":"外幣精選","question":"依保險業辦理國外投資管理辦法，保險業得以下列方式從事國外及大陸地區不動產之投資，下列何者為非：","options":[{"option":"以自己名義取得國外及大陸地區不動產","answer":false},{"option":"以關係企業名義取 得國 外及大陸地區不動產","answer":true},{"option":"經由投資特定目的不動產投資事業取得國外及大陸地區不 動產","answer":false},{"option":"前選項③之特定目的不動產投資事業 ，係指保險業經主管機關核准由保險業百 分之百持有並專以投資國外或大陸地區不動產為目的之事業","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"117","class":"外幣精選","question":"保險業有下列何種情事者，除經由金融機構辦理特定金錢信託投資國外之有價證券 及國 外表彰基金之有價證券外，其國外投資有價證券應集中由保管機構負 責保管 A. 經核定國 外投資額度達資金百分之三十五 B. 國外投資金額達美金 10 億元以上 C. 有違背內部控 制重大事件","options":[{"option":"A","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"118","class":"外幣精選","question":"下列何者不是保險業經主管機關核准之被投資保險相關事業，應於 7 日內檢具事由及相 關 資料向主管機關陳報之情事","options":[{"option":"解散或停止營業","answer":false},{"option":"已發生或可預見之重大虧損案件","answer":false},{"option":"變更 負責人","answer":true},{"option":"營業項目或重大營運政策變更。","answer":false}],"remark":"[NEW]","felo":"","pic":""}
{"sn":"119","class":"外幣精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 4 條規定，保險人應定期對專設帳簿之資產加以評價，並 依何種方式計算及通知要保人其於專設帳簿內受益之資產價值","options":[{"option":"主管機關訂定","answer":false},{"option":"保險 人指定","answer":false},{"option":"要保人指定","answer":false},{"option":"保險契約所約定 ","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"120","class":"外幣精選","question":"以下那個並非以外幣收付之非投資型年金保險，保險費的計算基礎","options":[{"option":"預定死亡率","answer":true},{"option":"預定 危險發生率","answer":false},{"option":"預定利率","answer":false},{"option":"預定附加 費用率。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"121","class":"外幣精選","question":"壽險公會所屬會員 及業務員應掲露外幣收付非投資型人身保險所涉之下列何種風 險，不 得僅標榜本保險費率較新臺幣計價之保險商品費率低而為招攬手段，且不得 將本保險與 同業、銀行存款或其他金融商品之報酬作比較性廣告或以此為銷售訴求","options":[{"option":"利率風險","answer":false},{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"流動性風險","answer":false},{"option":"匯率風險","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"122","class":"外幣精選","question":"依「管理外匯條例」第 9 條規定，出境之本國人及外國人，每人攜帶外幣總值之限額，由","options":[{"option":"中央銀行","answer":false},{"option":"海關","answer":false},{"option":"金融監督管理委員會","answer":true},{"option":"勞動部 以命令定之。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"123","class":"外幣精選","question":"再保險業者之經營其有涉及外匯業務者 ，應經 許可後始得辦理","options":[{"option":"中央銀行及金管 會","answer":false},{"option":"行政院金管會","answer":false},{"option":"中華民國人壽保險商業同業公會","answer":false},{"option":"中央銀行。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"124","class":"外幣精選","question":"保險業管理資產時，應考量下列何者，並分析資產與負債之關係，確保有足夠之清償能力","options":[{"option":"資產與負債","answer":false},{"option":"負債及風險","answer":true},{"option":"成本與收益","answer":false},{"option":"風險及報酬","answer":false}],"remark":"(保險業資產管理自律規範第 3 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"125","class":"外幣精選","question":"依「投 資型保險投資管理辦法」第 8 條第 2 項規定 ，將一般帳簿資產轉入非由保險人全權 決定運用標的之投資型保險專設帳簿做為其設立之用，除事先經主管機關核准者，得以符 合第 10 條第 1 項規定之標的 資產為移轉外 ，應以","options":[{"option":"股票","answer":false},{"option":"各國中央政府發行之公債、 國庫券","answer":false},{"option":"銀行存款","answer":false},{"option":"現金 移轉為之。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"126","class":"外幣精選","question":"保險業有下列何者情事者，得投資經國外信用評等機構評定為 BBB+ 級或相當等級之公司所 發行之可轉換公司債及附認股權公司債","options":[{"option":"最近一年有國外投資違反本法受重大處分情事","answer":false},{"option":"最近一期自有 資本與風險資本之比率未達法定標準一點二五倍","answer":false},{"option":"董事會未設置風險 控管委員會，實際負 責公司 整體風險控管","answer":false},{"option":"最近一期自有資本與風險資本之比率達法定 標準以上未達法定標準一點二五倍，且經國內外信用評等機構評定信用評等 等級達 AA 級 以上者。","answer":true}],"remark":"(保險業辦理國外投資管理辦法第 17 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"127","class":"外幣精選","question":"人身保險業辦理第一張以外幣收付之非投資型人身保險商品，應檢附符合「人身保險業避 理以外幣收付之非投資型人身保險業務應具備資格條件及注意事項」第 2 點資格條件之說 明文件，依保險商品銷售前程序作業準則 等規定","options":[{"option":"向主管機關申請核准","answer":true},{"option":"向中央銀行備 查","answer":false},{"option":"向主管機關備查","answer":false},{"option":"向中央銀行申請核准。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"128","class":"外幣精選","question":"投資型保險商品連結之各種國內結構型商品，有關計價幣別之敘述，何者正確","options":[{"option":"以人 民幣以外之外幣為限","answer":false},{"option":"以 境外結構型商品管理規則第 18 條第 2 款所定計價幣別為限","answer":false},{"option":"以外幣為限","answer":false},{"option":"以 新臺幣、人 民幣及境外結構型商品管理規則第 18 條第 2 款所定計價幣 別為限。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"129","class":"外幣精選","question":"依據中央銀行法第 35 條第 2 項規定，銀行及其他事業申請辦理外匯業務應具備之條件、 審查程序、核准指定、業務範圍、廢止指定及其他應遵行事項之辦法，由何者定之","options":[{"option":"行政 院金管會","answer":false},{"option":"財政部","answer":false},{"option":"行政院金管會會同中央銀行","answer":false},{"option":"中央銀行。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"130","class":"外幣精選","question":"「管理外匯條例」第 5 條規定，指定銀行辦理外匯業務，並督導之，由","options":[{"option":"管理外匯之行政 主管機關","answer":false},{"option":"行政院金管會","answer":false},{"option":"財政部","answer":false},{"option":"掌理外匯業務機關 辦理。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"131","class":"外幣精選","question":"保險業辦理國外投資之項目，所稱外國證券集中交易市場或店頭市場交易之股權或債權憑 證種類 包括：A. 股票 B. 首次公開募集之股票 C. 公司債 D. 本國企業發行之存託憑證、可 轉換公同債及附認股權公司債","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABCD。","answer":false}],"remark":"(保險業辦理國外投資管理辦\n法第 7 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"132","class":"外幣精選","question":"保險業制訂整體性投資政策時須考量下列哪些項目後訂之， 並報經董事會通過 ： A. 資產 與負債關係 B. 風險承受程度 C. 資產報酬要求 D. 流動性與清償能力","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"。(保險業資產管理自律規範第 7 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"133","class":"外幣精選","question":"「管理外匯條例」第 1 條明定，制定本條例係為 A. 平衡國際收支 B. 穩定金融 C. 實施外 匯管理 D. 維持對內及對外幣值之穩定","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"A","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"134","class":"外幣精選","question":"依「保險業辦理國外投資管理辦法」第 12 條規定，保險業者須符合下列哪些條件，方得依 本辦法從事以人民幣計價之各項資金運用： A. 已訂定經董事會通過之從事大陸地區投資相 關交易處理程序及風險監控管理措施 B. 由董事會每年訂定外匯風險管理限額 C. 由風險 管理委員會或風險管理部門定期控管者","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"135","class":"外幣精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 11 條規定，保險人接受要保人以保險契約委任全權決定運 用標的者，其運用範圍為外國有價證券者，以 下列哪些為限： A. 外國證券集中交易市場、 店頭市 場交易 之股票 、公 司債 B. 境 外基金 C. 對 沖基金 D. 避 險基金","options":[{"option":"CD","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"AB","answer":true}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"136","class":"外幣精選","question":"保險業 資金得投資之國外資產證券化商品，其信用評等須經國外信用評等機構評定為 A- 級 或相當等級以上，且其投資總額不得超過保險業經核定之國外投資額度之百分之二十，對 每一資產證券化商品之投資金額，不得超過保險業資金","options":[{"option":"百分之二","answer":false},{"option":"百分之五","answer":false},{"option":"百 分之三","answer":false},{"option":"百分之一。","answer":true}],"remark":"(保險業辦理國外投資管理辦法第 9 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"137","class":"外幣精選","question":"人身保險業送審以外幣收付之非投資型人身保險商品時，除應依保險商品銷售前程序作業 準則等規定檢附相關送審文件外，應併檢附下列那些文件： A. 以外幣收付之非投資型人身 保險商品各項交易之會計處理方式說明 B. 外幣收付之非投資型人身保險內部控制執行方 法與稽核原則 C. 外幣資產負債配置具體計 畫及執行方法 D. 外幣資產區隔之方式","options":[{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"138","class":"外幣精選","question":"「保險法施行細則」第 11 條規定，人 身保險業以計算保險契約簽單保險費之利率及危險發 生率為基礎，並依主管機關規定方式計算之準備金，稱為","options":[{"option":"保單價值準備金","answer":true},{"option":"責任準備 金","answer":false},{"option":"危險發生準備金","answer":false},{"option":"解約價值準備金。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"139","class":"外幣精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 6 條第 2 項規定，保險人應將專設帳簿之資產交由誰保管， 並應向主管機關申報其所選任之保管機構，保管機構有變更者，應於變更後 15 個工作日內 向主管機關申報","options":[{"option":"交由信託業保管","answer":false},{"option":"交由保管機構保管","answer":true},{"option":"自行保管","answer":false},{"option":"交由保管機構 保管或自行保管。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"140","class":"外幣精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 5 條第 1 項第 2 款規定：保險人得委託經主管機關核准經 營或兼營全權委託投資事業代為運用與管理專設帳簿之資產者，該管理事業之選任，應依 保險人內部所訂之委外代為 資金管理處理程序及相關法令之規定辦理。","options":[{"option":"由要保人","answer":false},{"option":"非由被保人","answer":false},{"option":"由保險人","answer":false},{"option":"非由保險人 全權決定運用標的之投資型保險。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"141","class":"外幣精選","question":"人身保險業國外投資部分已採用計算風險值評估風險，所稱之風險值，係指按週為基礎、 樣本期間至少三年，或按日 為基礎、樣本期間至少一年，樣本之資料至少 多久更新一次， 以至少百分之九十九的信賴水準，計算十個交易 日之風險值，且須每月進行回溯測試","options":[{"option":"每 週","answer":true},{"option":"每季","answer":false},{"option":"每月","answer":false},{"option":"每日。","answer":false}],"remark":"(亦可參考保險業辦理國外投資管理辦法第 15 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"142","class":"外幣精選","question":"壽險業者辦理國 外投資，可在金管會核定投資比率範圍內，以 下列方式匯出 資金： A. 利用 壽險業者的每年 5 千萬美元累積結匯金額 B. 經由金融機構辦理之特定金錢信託投資國外 C. 亩業者向中央銀行專案申請核准匯 出所需 資金，自行投資國外","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"143","class":"外幣精選","question":"若利率變動型年金保險於年金累積期間內附有保證利率者，於利率保證期間內應比照人身保險業就其經營下列何者業務應提存之各種準備金規範之附保證利率的萬能保險責任準備金計算方式計提","options":[{"option":"分紅人壽保險","answer":false},{"option":"萬能保險","answer":true},{"option":"利率變動型壽險","answer":false},{"option":"不分紅人壽保險。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"144","class":"外幣精選","question":"於 96 年 7 月 18 日修正之保險法第 146 條之 4 規定，保險業資金辦理國外投資總額，由主 管機關視各保險業之經替情況核定之，最高 不得超過各該保險業","options":[{"option":"業主權益百分之三十 五","answer":false},{"option":"資金百分之四十五","answer":true},{"option":"資金百分之三十五","answer":false},{"option":"業主權益百分之四十五。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"145","class":"外幣精選","question":"下列何者年金累積期間屆滿時將連結投資標的 全部處方出售，並轉換為一般帳簿之即期年金保險者，得約定以新台幣給付年金","options":[{"option":"以外幣收付之非投資型人壽保險","answer":false},{"option":"以外幣收付之投資型年金保險","answer":true},{"option":"以 外幣收付之非投資型年金保險","answer":false},{"option":"以外幣收付之投資型人壽保險","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"146","class":"外幣精選","question":"「保險業 資產管理自律規範」第 6 條規定，保險業訂立之投資管理流程，在分析、衡量 及控制投資結果與風險時，其內容應包括 A. 建立風險管理機制 B. 建立相關人員適當且即時之投資溝通機制 C. 建立長期風險報酬 D. 建立投資政策與流程合理性之內部檢視機 制","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"147","class":"外幣精選","question":"依「保險法」第 119 條規定，要保人終止保險契約，而保險 費已付足一年以上者，保險人應於接到通知後多久內償付解約金","options":[{"option":"三個月","answer":false},{"option":"半個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"一個月 ","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"148","class":"外幣精選","question":"「保險業辦理國外投資管理辦法」第 15 條第 2 項規定，保險 業訂定國外投資相關 交易處 理程序應包括書面分析報告之製作、 交付執行之紀錄與檢討報告之提交等，其相關 資料應 至少保存","options":[{"option":"五年","answer":true},{"option":"二年","answer":false},{"option":"—年","answer":false},{"option":"三年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"149","class":"外幣精選","question":"外匯收支或交易 申報辦法規定，公司每筆結匯金額達多 少時，申報義務人應檢附與該 筆外匯收支或交易有 關合約、核准函等證明文件，經銀行 業確認與申報書記載事項相符後， 始得辦理新臺幣結匯：","options":[{"option":"公 司每筆結匯金額達五十萬美元以上之匯款","answer":false},{"option":"公 司每筆結匯金 額達一百萬美元以上之匯款","answer":true},{"option":"公 司每筆結匯金額達五百萬美元以上之匯款","answer":false},{"option":"公司毎筆 結匯金額達五千萬美元以上之匯款。","answer":false}],"remark":"(外匯收 支或交 易申報辦法第 5 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"150","class":"外幣精選","question":"下列何項外匯收支或交易，申報義務人得於填妥申報書後，逕行辦理新臺幣結匯： A. 公司 B. 行號 C. 團體 D. 個人，進口貨品之匯款。","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"AC","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":"(外匯收支或交易\n申報辦法第 4 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"151","class":"外幣精選","question":"保險業 已訂定 A. 國外投資相關 交易處理程序 B. 風險監控管理措施 C. 完整之投資手冊 D. 內部控制制度，並經董事會同意者，得在該保險業資金百分之十的額度內辦理國 外投資","options":[{"option":"AB","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"AD","answer":false}],"remark":"。(保險業辦理國外投資管理辦法第 15 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"152","class":"外幣精選","question":"「保險業辦理國外投資管理辦法」第 15-1 條規定，保險業符合下列哪些規定者，得於報經 主管機關核准後，於不 逾越保險法第 146 條之 4 第 2 項所 定最高額度內，依彈性調整公式 計算國外投資額度： A. 經主管機關核准經營以外幣收付之非投資型 人身保險業務 B. 經主 管機關核准經營以外幣收付之投資型 人身保險業務 C. 符合保險業辦理國外投資管理辦法 第 15 條第 1 項至第 3 項規定 D. 經營該業務依保險法相關規定辦理提列之各種準備金全部 運 用於與該業務收付同 一 幣別之保險業辦理國 外投 資管理辦法所 定資金運用項 目","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"153","class":"外幣精選","question":"人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險商品時，應於要保書及保單條款載明下列 哪些 事項： A. 客戶 適合度 B. 匯款費用 之負擔 C. 保險費收取方式 D. 匯率風險揭露","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":"O","felo":"","pic":""}
{"sn":"154","class":"外幣精選","question":"依「外匯收支或交易申報瓣法」第 10 條第 1 項，下列哪些申報義務人辦理新台幣結匯申報 得利用網際網路，經由 中央銀行核准辦理網路外匯業務之銀行業，以電子文件向中央銀行 申報","options":[{"option":"公司、行號","answer":false},{"option":"團體","answer":false},{"option":"個人","answer":false},{"option":"公司、行號、團體、個人","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"155","class":"外幣精選","question":"保險業經核定國 外投資額度達 A. 資金百分之三十 B. 資金百分之三十五 C. 國外投資金額 達美金五億元 D. 國外投資金額達美金十億元以上者，除經由金融機構辦理特定金錢信託 投 資國外之有價證券及國外表彰基金之有價證券外，其國外投資有價證券應集中由保管機 構負 責保管，且臺 灣集中保管結算所股份有限公司以 外之保管機構不得超過五家","options":[{"option":"BD","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":"。(保險業辦理國外投資管理辦法第 16 條) (常考題)","felo":"","pic":""}
{"sn":"156","class":"外幣精選","question":"依保險業辦理國 外投資管理辦法規定，所稱國外表甥基金之有價證券種類包括： A. 不動產 資產信託基金 B. 證券投資基金 C. 指數型基金 D. 商品基金","options":[{"option":"ARD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD，","answer":false}],"remark":"(保險業辦理國外投資管理辦法第 8 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"157","class":"外幣精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 16 條規定，保險人行使投資型保險專設帳簿持有股票之投 票權者，除法令另有規定外，應","options":[{"option":"由保險人指派該事業人 員為之","answer":true},{"option":"由保管機構指派人員 為之","answer":false},{"option":"委託經主管機關核准經營全權委託投資 事業之信託業代為之","answer":false},{"option":"委託經主管機關 核准經營全權委託投資事業之事業代為之。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"158","class":"外幣精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」 第 5 條規定，保險業申請辦理外匯業務，除本辦法另 有規定者外，應由誰備文，檢附第 6 條規定書件向中央銀行申請許可","options":[{"option":"總機構","answer":true},{"option":"區域總 部","answer":false},{"option":"在我國 境內設立之分 支機構","answer":false},{"option":"保險業 負責人。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"159","class":"外幣精選","question":"依『外匯收支或交 易申報辦法』 第 2 條規定，申報義務人辦理新台幣結匯申報時，應依 外匯收支或交易 有關合約等証明文件，誠實填妥「外匯收支或交易申報書」","options":[{"option":"由申報 義務人向中央銀行申報","answer":false},{"option":"由申報義務人向銀行申報","answer":false},{"option":"由銀行業向金管會申報","answer":false},{"option":"經 由銀行業向中央銀行申報","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"160","class":"外幣精選","question":"以外幣收付之非投資型人壽保險，保險費 的計算基礎為 A. 預定死亡率 B. 預定利率 C. 預 定危險發生率 D. 預定營業 費用率","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"161","class":"外幣精選","question":"保險業投資於下列何款之投資總額，合計不得超過該保險業可運用資金 5%：A. 經國 外信用 評 等機構評定為 BBB+ 級之公司戸斤發行之可轉換公司債及附認股権公司債 B. 對沖基金、私 募股權基金、基礎建設基金及商品基金 C. 資產池個別 資產之信用評等等級經國外信用評 等 機構評 定未達 BBB- 級之 抵押債 務債券 D. 資產池 採 槓 桿 融資架 構","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"CD","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"162","class":"外幣精選","question":"人身 保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務，應由從事該等保險商品下列那些作 業之業務單位，每季辦理專案自行查核：A. 開發 B. 招攬、核保 C. 理賠、精算 D. 保全、法 務、投資","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"163","class":"外幣精選","question":"依保險法第 124 條規定何種保險之要保人、被保險人、受益人 對於被保險人之保單價值準備金，有優先受償之權，","options":[{"option":"人壽保險","answer":true},{"option":"傷害保險","answer":false},{"option":"年金保險","answer":false},{"option":"健康保險。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"164","class":"外幣精選","question":"下列何者為保險業 資金得投資國 外有價證券之種類： A. 結構型商品 B. 資產證券化商品 C. 國外政府機構發行之債券 D. 國際性組織所發行之債券","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ACD。","answer":false}],"remark":"(保\n險業辦理國外投資管理瓣法第 5 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"165","class":"外幣精選","question":"保險業投資於國外證券投資基金之每一國 外基金之總額，不得超過該保險業","options":[{"option":"資金百分 之五","answer":true},{"option":"資金百分之二","answer":false},{"option":"業主 權益百分之五","answer":false},{"option":"資金百分之三 及該 基金已發行總額百分 之十。","answer":false}],"remark":"(保險業辦理國外投資管理辦法第 8 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"166","class":"外幣精選","question":"有關投資型與非投資型保險之敘述，何者不正確？A. 投資型保險產 生虧損，大部分或全 部由要保人承擔風險 B.投資型保險之投資資産，非各該投資型保險之被保險人不得主張 C. 非投 資型保險之資金決定權為壽險公司 D. 投資型保險之會計處理依主管機關訂之「分離帳戶保險商品會計處理準則」 辦理","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"BD","answer":true},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"167","class":"外幣精選","question":"「投資型保險投資管理辦法」第 23 條第 2 項規定，保險人受理契 約轉換之申請，應訂定契 約及紛爭調處辦法並公告之. 如 有收取契約轉換費用 .保 險人應","options":[{"option":"以 公告方式通知要保人","answer":false},{"option":"以不低於 60 日期間內通知","answer":false},{"option":"於 10 日前通知","answer":false},{"option":"於受理契 約轉換申請時，事先告知要 保人。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"168","class":"外幣精選","question":"保險業 對國外不動產之投資","options":[{"option":"以 所投資之不動產合法利用或產生利 用效益者為限","answer":false},{"option":"以 所投資之不動產合法利用並產生利 用效益者為限","answer":true},{"option":"以自 用不動產為限","answer":false},{"option":"以所投 資之不 動產即時利用 者為限。","answer":false}],"remark":"(保險業辦理國外投資管理辨法第 11 條)(當心一個字的陷阱)","felo":"","pic":""}
{"sn":"169","class":"外幣精選","question":"依據中央銀行法第 35 條第 2 項規定， 銀行及其他事業申請辦理外匯業務應具備之條件審 查程序、核准指定、業務範圍、廢止指 定及其他應遵循事項之辦法，由","options":[{"option":"行政院金管會會 同中 央銀行","answer":false},{"option":"行政院金管會","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":true},{"option":"財政部 定之。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"170","class":"外幣精選","question":"依「保險業辨理外匯業務管理辦法」第 11 條第 2 項規定，保險業辦理外匯業務應確實依收 付之款項向","options":[{"option":"財政部","answer":false},{"option":"銀行業","answer":true},{"option":"中央銀行","answer":false},{"option":"行政院金管會 辦理結匯，並應將結匯明 細資料留存以供查核。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"171","class":"外幣精選","question":"國外投 資總額之計算，以最近一期會計師簽證或核閱之決(結)算之國外投資總額，加減至 衡量日止所有新增減之實際國外投資金額， 且新增減投資部分應以","options":[{"option":"衡量日","answer":false},{"option":"各銀行結 帳","answer":false},{"option":"中央銀行結帳","answer":false},{"option":"實際入帳時 之匯 率計算。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"172","class":"外幣精選","question":"依保險業辦理國外投資管理辦法規定，保險業投資於外國證券集中交易市場或店頭市場交 易之公司債、非本國企業發行之可轉換公司債及附認股權公司債，其發行公司之信用評等 等級須經國外信 用評等機構評定為何種等級或相當 等級以上","options":[{"option":"AA- 級","answer":false},{"option":"BBB+ 級","answer":true},{"option":"A+ 級","answer":false},{"option":"A","answer":false}],"remark":"- 級。(保險業辦理國外投資管理辦法第 7 條)","felo":"","pic":""}
{"sn":"173","class":"外幣精選","question":"「管理外匯條例」第 5 條規定，外匯調度及收支計劃之擬訂，由","options":[{"option":"管理外匯之行政主管機 關","answer":false},{"option":"財政部","answer":false},{"option":"國際 貿易主管機關","answer":false},{"option":"掌理外匯業務機關 辦理。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"174","class":"外幣精選","question":"保險人依「投資型保險投資管理辦法」第 5 條第 1 項規定運用與管理專設帳薄資產時，不 得有哪些情事；A.將專設帳簿之資產出售予他人 B. 提供專設帳簿之資產做為擔保之用 C. 將專設帳簿之資產借予他人 D. 從事法令禁止投資之項目","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"175","class":"外幣精選","question":"『保險業辦理外匯業務管理辦法』第 9 條規定，保險業經辦各項外匯業務，有下列何種情 事者，中央銀行得按其情節輕重，廢止或撤銷許可外匯業務之一部或全部：A. 有停業、解 散或破產之情事者 B. 其他事實足認為有礙業務健全經營或未能符合金融政策要求之虞者 C. 經中央銀行許可辦理各項外匯業務後，發覺原申請事項有虛偽情事，且情節 重大者 D. 違 反本辦法其他規定且情節重大","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"176","class":"外幣精選","question":"自 94 年 6 月 1 日起簽發之利率變動型年金保險契約，年金給付期間之預定利率","options":[{"option":"不得 高於年金給付開始日當月之宣告利率，且不得為負數","answer":true},{"option":"應高於年金給付開始日當月之宣 告利率","answer":false},{"option":"不得高於給付開始日當月之宣告利率，但得為負數","answer":false},{"option":"不得低於年金給付開 始日當月之宣告利率。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"177","class":"外幣精選","question":"人身保險業自 92 年 1 月 1 日起新銷售之人壽保險單，計算保險費率之生命表","options":[{"option":"以 國民生 命表為基礎","answer":false},{"option":"得自行決定","answer":true},{"option":"以台灣壽險業第四回經驗生命表為基礎","answer":false},{"option":"以 台灣壽險業第 三回經驗生命表為基礎 ”","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"178","class":"外幣精選","question":"年金保險以年金受領人數分類，分為：A. 個人年金保險 B. 多數受領人年金保險 C. 團體年金 保險 D. 社會年金","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"。","felo":"","pic":""}
{"sn":"179","class":"外幣精選","question":"壽險業辦理歐元計價之非投資型人身保險商品相關業務，請確實依據 A. 保險業辦理外匯 業務管理辦法 B. 人身保險業辦理以外幣收付之非投資型人身保險業務應具備資格條件及 注意事項 C. 人身保險業歐元外幣保單新契約 責任準備金利率自動調整精算公式 D. 人身 保 險業務 美元外 幣保單 新契約 責任準 備金利 率自動 調整捋 算公式","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":"等規定辦理，且注意不得涉及外匯匯兌業務。","felo":"","pic":""}
{"sn":"180","class":"外幣精選","question":"依「保險法」第 135 條之 1 規定下列何者保險人於生存期間 或特定期間內，依照契約負一次或分期給付一定金額之責，","options":[{"option":"健康","answer":false},{"option":"傷害","answer":false},{"option":"人壽","answer":false},{"option":"年金","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"181","class":"外幣精選","question":"保險人應確實建立投資標的 A. 發行 B. 保證 C. 保管 D. 經理，機構之信用風險評估機制及 分散原則，並應依投資型保險投資管理辦法第 9 條第 2 項規定訂定投資標的發行或經理機 構破產之緊急應變及追償作業程序","options":[{"option":"AD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD。","answer":true}],"remark":"(投資型保險專設帳簿保管\n機關及投資標的應注意事項第 10 條)(注意： 易混淆！)","felo":"","pic":""}
{"sn":"182","class":"外幣精選","question":"中央銀行於 96 年 4 月 23 日訂定發佈","options":[{"option":"外匯收支或交易申報辦法","answer":false},{"option":"銀行業辦理外匯業 務管理辦法","answer":false},{"option":"保險業辦理外匯業務管理辦法","answer":true},{"option":"管理外匯條例 ，以供保險業辦理外匯 業務遵循。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}
{"sn":"183","class":"外幣精選","question":"依「保險業辦理外匯業務管理辦法」第 5 條規定，外國保險業申請辦理外匯業務，應由誰 備文，檢附第 6 條規定書件向中央銀行申請許可","options":[{"option":"在我國境內設立之分支機構","answer":true},{"option":"區域總 部","answer":false},{"option":"保險業 負責人","answer":false},{"option":"總機構。","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":""}